<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nosql on Ramazan AYYILDIZ</title><link>https://rayyildiz.com/tr/tags/nosql/</link><description>Recent content in Nosql on Ramazan AYYILDIZ</description><generator>Hugo</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/tags/nosql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NoSQL Giriş ve MongoDB</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</guid><description>&lt;p&gt;NoSQL, isminden de anlaşılabileceği gibi SQL kullanılmadığı veritabanlarına verilen genel bir isimdir. Genelde ORM ile karıştırılmaktadır. NoSQL, işişkisel veritabanlarına (&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Relational_database_management_system" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;RDMS&lt;/a&gt;) alternatif bir tekniktir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ilişkisel bir veritabanında (RDMS), tablolar oluşturur, tabloları birbirleriyle ilişki kurarak, join, kartezyen gibi SQL cümlecikleriyle kullanırız. Bunun birçok faydası vardır. Hatta yazılım geliştirirken, SQL den kaçınmak maksadıyla, ORM aracları geliştirilmiştir. Bu sayede, veritabanında yer alan tablolara, nesne gözüyle bakılabilmiş, OOP mantığıyla üzerinde işlem yapılabilmiştir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NoSQL ise böyle birşey değildir. &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Object-relational_mapping" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;ORM&lt;/a&gt; araçları, sizin bir nesneye set ettiğiniz değerleri, SQL cevirerek, sizin SQL ile uğraşmanızı engellemiş olurlar. NoSQL veritabanları dağıtık bir mimari ile oluşturulmuş olup, yarının teknolojisi olarak görülmektedirler. Google’ın BigTable, Amazon’un Dynamo, Facebook’un &lt;a href="http://cassandra.apache.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Cassandra&lt;/a&gt; bu tür birer veritabanlarıdır.Bu üç veritabanı da &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Petabyte" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;PB&lt;/a&gt; boyutunda veri tutmak için geliştirilmiştir. Ben bunlardan konfigurasyon acısından daha kolay yapılan döküman tabanlı bir veritabanı hakkında bilgi vereceğim: &lt;a href="http://www.mongodb.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;MongoDB&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>