<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mobil on Ramazan AYYILDIZ</title><link>https://rayyildiz.com/tr/categories/mobil/</link><description>Recent content in Mobil on Ramazan AYYILDIZ</description><generator>Hugo</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/categories/mobil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Android Platformunda Tablı Ekranlar</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</guid><description>&lt;p>Android ekranları tasarlarken Tab kullanmak güzel bir artı katmakta, Activity ler arasında dolaşmaktan daha avantajlı bir yapı sunmaktadır. Android de tab kullanmak için “TabActivity” yararlanacağız. Bunun için ihtiyacımız olan layout xml şu şekilde bir yapıda olmalı.&lt;/p>
&lt;p>Göreceğiniz gibi ana layout TabHost’dur. Gördüğünüz bir tane FrameLayout yer almaktadır. Biz code içinde Tab ları ekleyeceğimiz için layout base bir yapıdadır. Tüm Activity leri “&lt;a href="http://developer.android.com/guide/topics/manifest/manifest-intro.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">AndroidManifest.xml&lt;/a>” içinde tanımlamalısınız.&lt;/p>
&lt;p>Tabları host edecek olan nesnemiz ise şu şekildedir:&lt;/p></description></item><item><title>Android Uygulamalarında Veritabanı İşlemleri</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</guid><description>&lt;p>Bir uygulama geliştirirken verilerin saklanması ihtiyacı doğmakta ve verilerin uygulamadan ayrı bir yapı olarak durması maksadıyla veritabını kullanılmaktadır. Android bir uygulama geliştirirken, aynı nedenden dolayı verilerin saklanması ihtiyacınız olacaktır. Micro device için uygulama geliştirmek, desktop bir bilgisayar için uygulama geliştirmekten daha zordur. Memory ve harddisk’inizin kısıtlı olması, işlemcinin gücü, multitask uygulama geliştirme sıkıntısı başlıcalarındandır. Android de ise yerleşik sqlite veritabanının yer alması ise Android’e önemli bir artı sunmaktadır.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Sqlite" src="https://rayyildiz.com/images/sqlite1.gif#floatleft">
&lt;a href="http://www.sqlite.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">Sqlite&lt;/a>, oldukça önemli projelerde kullanılmış (Firefox,Skype, Mcfee, iPhone,…) ve de oldukçe iyi &lt;a href="http://www.sqlite.org/th3.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">test edilmiş&lt;/a> bir veritabanıdır. 4K stack ve 100K ise heap için yeterlidir. Android içinde ise gelen sqlite, bir android uygulamasının ihtiyac duyduğu veritabanı işlemlerini karşılayacak düzeydedir.&lt;/p></description></item><item><title>Android Uygulama Geliştirme</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</link><pubDate>Tue, 25 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</guid><description>&lt;p>Android ile uygulama geliştirmeye başlamak için &lt;a href="http://developer.android.com/sdk/index.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">Android SDK&lt;/a> indirmeniz gerekiyor. İşletim sisteminize göre bir sürümü indirip açtıktan sonra , windows için Setup.exe kullanadarak linux için ise tools klasörü altında yer alan ./android komutuyla android platform indirmeniz gerekiyor.&lt;/p>
&lt;p>Şu anda en son sürüm &lt;a href="http://developer.android.com/sdk/android-2.2.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">2.2&lt;/a> (Android 8) dilerseniz tüm platformları dilerseniz sadece ihtiyacınız olan platformu indirebilirsiniz. Platformu indirmek biraz zaman alabilir.&lt;/p>
&lt;p>Bu sırada size tafsiyem UI tasarlayabileniz için &lt;a href="http://www.droiddraw.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">droiddraw&lt;/a> adındaki bir uygulamayı indirmenizdir. Her ne kadar da eclipse için &lt;a href="http://developer.android.com/sdk/eclipse-adt.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">ADT&lt;/a> paketi yer alsa da ben droiddraw ı daha çok beğendim. Ayrıca biz örneği netbeans ile geliştireceğiz. Bu yüzden droiddraw ı indirmenizde yarar var. Ayrıca netbeans için geliştirilmiş NBAndroid eklentisini- &lt;a href="http://wiki.netbeans.org/IntroAndroidDevNetBeans" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">bu adresten&lt;/a> yardım alarak veya &lt;a href="http://kenai.com/downloads/nbandroid/updates.xml" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">http://kenai.com/downloads/nbandroid/updates.xml&lt;/a> update adresiyle kurabilirsiniz. Yapmanız gereken netbeans de Tools-&amp;gt;Plugins oradan da Settings de “Add” butonuna tıklayarak bu plugini eklemek ve Available Plugins tabında Android diye aratıp bu plugin i kurmaktır.&lt;/p></description></item><item><title>Android Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</guid><description>&lt;p>Yeni icatlar hep “Nasıl?” sorusunun cevabıymış. Son yıllarda yaşanan teknolojik dev adımları görünce buna hak vermemek mümkün değil.
Bilgisayar ilk icat edildiğinde bir odaya bile sığmıyordu. Zamanla mikro bilgisayarların yerini almasıyla ‚Äúteknolojiyi dahada nasıl küçültebiliriz?‚Äù sorusu akıllara gelmeye başladı. Sadece konuşma özelliği bulunan telefonlar acaba nasıl yanımızda taşıyabiliriz sorusu cep telefonlarının icat edilmesiyle sonuçlandı. Bunu takip eden dönemde ise acaba cep telefonlarıyla bilgisayarı nasıl birleştirebiliriz sorusu oldu. Bu sorunun cevabını birkaç yıl önce cevap vermişler, pocket bilgisayar üretildi. Ancak şimdi akıllara gelen soru, cep telefonuna nasıl daha fazla özellik ekleyebiliriz.&lt;/p></description></item></channel></rss>