<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Groovy on Ramazan AYYILDIZ</title><link>https://rayyildiz.com/tr/tags/groovy/</link><description>Recent content in Groovy on Ramazan AYYILDIZ</description><generator>Hugo</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/tags/groovy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Griffon Başlangıç</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</guid><description>&lt;p&gt;Chicago da gerçekleştirilen SpringOne2GX etkinliği kapsamında epey ilginç ve de güzel seyler gördüm. Etkinliğin son gunü, paralel giden konferanslardan sonuncusunda herhangi bir bilgimin olmadigi ve diğer konuları beğenmediğinden dolayı Griffon a katılmayı tercih ettim. Hakkında çok az şey biliyordum. Ancak sunu soylemeliyim ki etkinlik kapsamında bu kadar beni şaşırtan konu olmamıştı. Bu nedenle hakkında bazı bilgileri paylaşma gereği duyuyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer Groovy ile program yazdıysanız, hele de grails ile proje geliştirdiyseniz, griffon size çok kolay gelecektir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SpringOne 2GX – KeyNote</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</guid><description>&lt;p&gt;Uzun süredir beklediğim SpringOne 2GX ilk gunü geride kaldı. Katılımın yüksek olacağı bir etkinliğe benziyor. Bugün gerçekleştirilen &lt;em&gt;Keynote&lt;/em&gt; çok kalabalıktı .Bu kadar kalabalık olacağını tahmin etmemiştim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Keynote&lt;/em&gt; bir hosgeldiniz ve etkinlik kapsamında hangi konuların islenecegi bilgisinin verildiği bir toplantiydi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/springone-keynote.jpg#floatright" alt="Springone Keynote"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpringOne ilk süprizini Keynote da öğrendik. &lt;a href="https://twitter.com/springrod" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Rod Johnson&lt;/a&gt; kolunu kırmış olması ve doktorunun uçma yasağı nedeniyle etkinliğe katılamamasiydi. Ben SpringOne ilk kez katılıyorum ama ben bile etkinliğin Rod olmadan başladığını hatırlamıyorum. Bu Rod un katılmadığı ilk etkinlik olacak. Bunun yaninda Graeme Rocher soğuk algınlığı almış herhalde, sesi çok kötüydü.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SpringOne 2GX ve Chicago</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</guid><description>&lt;p&gt;24 Ekim de başlayıp 28 Ekim tarihleri arasında sürecek olan SpringOne 2GX katılmak üzere Chicago ya geldim. Açıkcası Amerika gibi bir ülkeye gelmek bir nebzede olsa insanı geriyor. Bilmediğin bir yer oluşu, gerek yemek gerekse yasam tarzının farklılığı, dil gibi konularda dusunuyorsun. Bütün bunları düşünürken süren 11 saatlik uzun bir uçak yolculugu ise ayrı bir zorluk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk geldiğim gün hiçbir yeri tanımadığım için zorluk çektim elbette. O ilk gunün ardından ise şehri tanımaya başlayınca anladım ki çok da farklı bir yer değil burası. Tam tersine İstanbul da sahip olamadığımız o kadar çok güzellikleri var ki burada; kesinlikle görülmesi gereken yerlerden bir yer diye düşünüyorum. Su anda Lake Front adını verdikleri Michigan Lake yanında, Sturbucks’tan aldığım kahvemi yudumlarken yazıyorum bu yazıyı. Burada hemen hemen her yerde wi-fi noktası bulmak mümkün. Public alanların dısında At&amp;amp;t gibi firmaların sundukları güzel wifi noktaları var hızı ise oldukça güzel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Groovy Programlamaya Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/" &gt;Daha önceki yazımda&lt;/a&gt; groovy ve grails’in nasıl kurulacağı bilgisini vermiştim. Bu yazımda ise groovy programlamaya başlayacağız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy java programlama diline alışkın kişilerin, Python, Ruby, Smalltalk yer alan özellikleri kullanabilmesine olanak sunan agile bir programlama dili olarak tanımlanıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy JVM üzerinde çalışır ve tüm groovy nesneleri java.lang.Object ten türemiştir. Groovy ile yazılan bir nesne derlendikten sonra bytecode a cevrilir. Oluşan &lt;code&gt;*.class&lt;/code&gt; dosyasını classpath’inize eklenerek java tarafından kullamabilirsiniz. Yani java’dan groovy’ye, groovy den ise java’ya erişmek cok kolaydır.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Groovy ve Grails Kurulumu</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</guid><description>&lt;h2 id="groovy-nedir"&gt;
 Groovy Nedir?
 &lt;a class="heading-link" href="#groovy-nedir"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/groovy_medium.jpg#floatleft" alt="Groovy"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy JVM çalışan bir dinamik bir scripting dildir. Groovy bünyesinde, python, ruby, perl ve smaltalk programlama dillerinden özellikler içerdiği gibi, java kütüphanelerini kullanması, Groovy’ye oldukça önemli artı katmaktadır. Groovy, yazılan bir kodu direkt JVM bytecode çevirir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eclipse, NetBeans ve Intellij Idea da geliştirilmiş eklentiler sayesinde groovy geliştirebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy hakkında daha detaylı bilgi için &lt;a href="http://groovy.codehaus.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;bakabilirsiniz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="grails-nedir"&gt;
 Grails Nedir?
 &lt;a class="heading-link" href="#grails-nedir"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/grails_logo.jpg#floatleft" alt="Grails Logo"&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>