<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Database on Ramazan AYYILDIZ</title>
    <link>https://rayyildiz.com/tr/tags/database/</link>
    <description>Recent content in Database on Ramazan AYYILDIZ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/tags/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android Uygulamalarında Veritabanı İşlemleri</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</guid>
      <description>Bir uygulama geliştirirken verilerin saklanması ihtiyacı doğmakta ve verilerin uygulamadan ayrı bir yapı olarak durması maksadıyla veritabını kullanılmaktadır. Android bir uygulama geliştirirken, aynı nedenden dolayı verilerin saklanması ihtiyacınız olacaktır. Micro device için uygulama geliştirmek, desktop bir bilgisayar için uygulama geliştirmekten daha zordur. Memory ve harddisk’inizin kısıtlı olması, işlemcinin gücü, multitask uygulama geliştirme sıkıntısı başlıcalarındandır. Android de ise yerleşik sqlite veritabanının yer alması ise Android’e önemli bir artı sunmaktadır.
Sqlite, oldukça önemli projelerde kullanılmış (Firefox,Skype, Mcfee, iPhone,…) ve de oldukçe iyi test edilmiş bir veritabanıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NoSQL Giriş ve MongoDB</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</guid>
      <description>NoSQL, isminden de anlaşılabileceği gibi SQL kullanılmadığı veritabanlarına verilen genel bir isimdir. Genelde ORM ile karıştırılmaktadır. NoSQL, işişkisel veritabanlarına (RDMS) alternatif bir tekniktir.
ilişkisel bir veritabanında (RDMS), tablolar oluşturur, tabloları birbirleriyle ilişki kurarak, join, kartezyen gibi SQL cümlecikleriyle kullanırız. Bunun birçok faydası vardır. Hatta yazılım geliştirirken, SQL den kaçınmak maksadıyla, ORM aracları geliştirilmiştir. Bu sayede, veritabanında yer alan tablolara, nesne gözüyle bakılabilmiş, OOP mantığıyla üzerinde işlem yapılabilmiştir.
NoSQL ise böyle birşey değildir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Migration Tool Migrate4j</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</guid>
      <description>Migrate4j , java ortamı için geliştirilmiş bir &amp;lsquo;migration&amp;rsquo; aracıdır. &amp;lsquo;Migration&amp;rsquo; bu konuda yakın olan kişilerin cok da kullandığı bir kelime olduğu için aynen bu kelimeyi kullanmak daha doğru geldi bana. Bu araç aslında veritabanını biryerden başka yere taşırken yada yeni özellikler eklerken kullanılan bir araçtır. √áoğunlukla birden fazla kişinin aynı anda üzerinde çalıştığı veritabanlarında buna benzer sorunlar yaşanabilir. Geliştiricelerden birisi yeni tablo eklerken, diğeri ise başka tablolarda sütun ekelem yada cıkarma işlemi yapmış olabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>