<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>java on Ramazan AYYILDIZ</title>
    <link>https://rayyildiz.com/tr/tags/java/</link>
    <description>Recent content in java on Ramazan AYYILDIZ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reactive Programlama</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama/</guid>
      <description>Reactive Programlama Giris Universitede bilgisayar bilimleri veya programala iceren benzer bolumlerden mezun olan bircok kisi muhtemelen Oject Oriented Programming biliyordur. Ben de diger bircok kisi gibi programlaya Pascal ile basladim. Daha sonra ise C,C++, ve Java seklinde bir ogrenme sureci gordum.
Imperative Style Butun bu programlama dilleri aslinda sizin bilgisayara ne yapmasi gerektigini tek tek emir vererek gelistirdiginiz bir ortam. Basit bir ornekten gitmek gerekirse asagidaki super compleks matematik islemi icin kullandigimiz yontem imperative programladir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scala ile Asal Sayı Tespiti</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/scala-ile-asal-sayiti-tespiti/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/scala-ile-asal-sayiti-tespiti/</guid>
      <description>Scala ile bir asal sayının tespiti aşağıdaki gibi bir kod ile bulmak mümkün. Bu kod parçası scala&amp;rsquo;nın ne denli güçlü olduğunu göstermeye yeterli bence. Daha sonraki yazılarımızda scala ile daha detaylı bir yazı yazacağım.
def isPrime(n:Int): Boolean = (2 until n) forall (d =&amp;gt; n % d !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Griffon Başlangıç</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</guid>
      <description>Chicago da gerçekleştirilen SpringOne2GX etkinliği kapsamında epey ilginç ve de güzel seyler gördüm. Etkinliğin son gunü, paralel giden konferanslardan sonuncusunda herhangi bir bilgimin olmadigi ve diğer konuları beğenmediğinden dolayı Griffon a katılmayı tercih ettim. Hakkında çok az şey biliyordum. Ancak sunu soylemeliyim ki etkinlik kapsamında bu kadar beni şaşırtan konu olmamıştı. Bu nedenle hakkında bazı bilgileri paylaşma gereği duyuyorum.
Eğer Groovy ile program yazdıysanız, hele de grails ile proje geliştirdiyseniz, griffon size çok kolay gelecektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpringOne 2GX – KeyNote</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</guid>
      <description>Uzun süredir beklediğim SpringOne 2GX ilk gunü geride kaldı. Katılımın yüksek olacağı bir etkinliğe benziyor. Bugün gerçekleştirilen “Keynote” çok kalabalıktı .Bu kadar kalabalık olacağını tahmin etmemiştim.
“Keynote” bir hosgeldiniz ve etkinlik kapsamında hangi konuların islenecegi bilgisinin verildiği bir toplantiydi.
SpringOne ilk süprizini Keynote da öğrendik. Rod Johnson kolunu kırmış olması ve doktorunun uçma yasağı nedeniyle etkinliğe katılamamasiydi. Ben SpringOne ilk kez katılıyorum ama ben bile etkinliğin Rod olmadan başladığını hatırlamıyorum. Bu Rod un katılmadığı ilk etkinlik olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpringOne 2GX ve Chicago</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</guid>
      <description>24 Ekim de başlayıp 28 Ekim tarihleri arasında sürecek olan SpringOne 2GX katılmak üzere Chicago ya geldim. Açıkcası Amerika gibi bir ülkeye gelmek bir nebzede olsa insanı geriyor. Bilmediğin bir yer oluşu, gerek yemek gerekse yasam tarzının farklılığı, dil gibi konularda dusunuyorsun. Bütün bunları düşünürken süren 11 saatlik uzun bir uçak yolculugu ise ayrı bir zorluk.
İlk geldiğim gün hiçbir yeri tanimayisimdan dolayı zorluk çektim elbette. O ilk gunün ardından ise sehri tanımaya başlayınca anladım ki çok da farklı bir yer değil burası.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groovy Programlamaya Giriş</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</guid>
      <description>Daha önceki yazımda groovy ve grails’in nasıl kurulacağı bilgisini vermiştim. Bu yazımda ise groovy programlamaya başlayacağız.
Groovy java programlama diline alışkın kişilerin, Python, Ruby, Smalltalk yer alan özellikleri kullanabilmesine olanak sunan agile bir programlama dili olarak tanımlanıyor.
Groovy JVM üzerinde çalışır ve tüm groovy nesneleri java.lang.Object ten türemiştir. Groovy ile yazılan bir nesne derlendikten sonra bytecode a cevrilir. Oluşan *.class dosyasını classpath’inize eklenerek java tarafından kullamabilirsiniz. Yani java’dan groovy’ye, groovy den ise java’ya erişmek cok kolaydır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yapıcı Tasarım Deseni (Builder Design Pattern)</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-yapici-tasarim-deseni/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-yapici-tasarim-deseni/</guid>
      <description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden yaratım desenleri grubundaki ikinci desen yapıcı tasarım desenidir (Builder Design Pattern).
Yapıcı tasarım deseni, nesnelerin yapıcı metotlarını soyutlamak suretiyle gerçekleştirilmilerin farklı şekilde vekalet edilmesine sağlar. Peki bu nasıl olmaktadır, bunu bir örnekle pekiştirelim. Örneğin kahve yapıyorsunuz, kahve bildiğiniz gibi her ülkede farklı yapılır. Türkiye’de kahve küçük fincanda, genellikle şekerli olurken,- Brezilyadaki kahve aynı şekilde servis edilmez. Daha sonra yazılarımda göreceğiniz gibi Yapıcı tasarım modeli fabrika tasarım modeline benzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JDK6 da Dependency Injection (ServiceLoader)</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/jdk6-ile-dependency-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/jdk6-ile-dependency-injection/</guid>
      <description>JDK6 da ise ServiceLoader gelmektedir. ServiceLoader sayesinde bir nevi DI sağlamış olmaktayız. Bunun nasıl yapacağımızı bir örnekle gösterelim.
Uygulamanın örnek test kodlarını github üzerinden bulabilmeniz mümkündür.
Bu örneği yapabilmek için 3 tane proje oluşturalım. Bu 3 proje ve açıklaması şu şekildedir:
UserAuth: Arayüzün yer aldığı proje.IUserAuthService diye bir arayüz yer almakta ve bu arayüz login diye bir metot tanımı içermektedir.
UserAuthImpl: Uygulamanın gerçekleştirildiği sınıf yer alır.
UserAuthTest: Main sınıfının yer aldığı örnek uygulamadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrika Yöntemi Tasarım Deseni ( Factory Method )</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-fabrika-yontemi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-fabrika-yontemi/</guid>
      <description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden yaratım desenleri grubundaki ücüncü desen fabrika tasarım desenidir ( Factory Method)
Fabrika yöntemi tasarım deseni,birçok framework yaygın bir şekilde kullanılan bir tasarım desenidir. Bu tasarım deseninde, parelel seviyedeki nesnelerin hangisinin oluşmasını gerektiğini karar veren bir fabrika metodunu ifade eder. Yani aynı arayüz ( interface) gerçekleştiren paralel sınıfların hangisinin gerçekleşmesini sağlayan bir nesne sayesinde bu ilşemi gerçekleştirebiliriz.
Örneğimiz üzerinden düşünelim. örnekte IDbConnection adında bir arayüzümüz mevcut olup, bu arayüzü OracleDbConnection, MySqlDbConnection ve MssqlDbConnection adında 3 tane nesne vardır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soyut Fabrika Tasarım Deseni (Abstract Factory)</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-soyut-tasarim-deseni/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-soyut-tasarim-deseni/</guid>
      <description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden ilki olan soyut fabrika tasarım deseni (Abstract Factory) bu yazımızda genel olarak göreceğiz.
Soyut fabrika tasarım deseninin amacı, farklı ürün ailelerin için uygulanması söz konusu olduğu durumlarda tercih edilir. Mesela yazdığınız uygulamanın hem macos hem de windows platformunda çalışması sözkonusu olduğu durumlarda UI nasıl oluşması gerektiğini soyutlandırarak daha hızlı adapte edebileceğiniz bir yapı geliştirebilirsiniz.
Şekilde de görebileceğiniz gibi Application, hangi platformda çalıştığını bilmez, Application sadece GUIFactory arayüzünden uygulanmış bir nesne geelcektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groovy ve Grails Kurulumu</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</guid>
      <description>Groovy Nedir? Groovy JVM çalışan bir dinamik bir scripting dildir. Groovy bünyesinde, python, ruby, perl ve smaltalk programlama dillerinden özellikler içerdiği gibi, java kütüphanelerini kullanması, Groovy’ye oldukça önemli artı katmaktadır. Groovy, yazılan bir kodu direkt JVM bytecode çevirir.
Eclipse, NetBeans ve Intellij Idea da geliştirilmiş eklentiler sayesinde groovy geliştirebilirsiniz.
Groovy hakkında daha detaylı bilgi için Grails Nedir? Grails, groovy programlama dilinde yazılmış, bir web catısıdr ( web framework). Grails ilk başlarda bilindiği gibi “Groovy on Rails” dir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyun Geliştirmek için Hangi Programlama Dili</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</guid>
      <description>Üniversitedeyken hazırladığım, oyun geliştirmek için hangi programlama dili tercih etmek, avantaj ve dezavantajları gibi başlıca konularda fikir veriebilmesi amacıyla yayınlıyorum.
http://docs.google.com/present/embed?id=dr9fd4p_58gtqskfcg
Aradan epey bir zaman geçtiği için teknolojilerde değişiklikler oldu ama genel anlamda size bilgi verebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Oracle Kurulumu ve İlk Ayarı</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</guid>
      <description>Oracle veritabanı Ubuntu kurulumu iki adımda yapabilrisiniz.
Oracle İndirme Sayfasından İndirmek Oracle indirme sayfasınandan(http://www.oracle.com/technetwork/database/express-edition/downloads/102xelinsoft-102048.html) Oracle Database 10g Express Edition (Universal) veritabanının .deb uzantı versiyonunu indirin. (Eğer .rpm versiyonunu indirirseniz, alien komutu kullanarak .rpm versiyonunu .deb uzantılı dosyaya cevirebilirsiniz. Detaylı bilgi buraya tıklayınız). Daha sonra ise kurulum işlemini grafiksel arayüz ortamında çift tıklayarak yapabilirsiniz.
Oracle Repository Kullanmak Konsole penceresinden veya Software Source arayüzünu kullanarak aşağıdaki repository paketini /etc/apt/source.list dosyasına ekleyiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasarım Desenleri (Design Pattern)</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri/</guid>
      <description>Yazılım geliştirmse süreciyle uğraşıyorsanız, özellikle nesneye dayalı programlama (Object Oriented Programming)- ile uğraşıyorsanız mutlaka görmüşsünüzdür. Peki tam olarak nedir tasarım desenleri?
Tasarım desenleri (Design Patterns), bir yazılımın değişik durumlarda nasıl davranabileceğine ışık tutan şablondur. Herhangi bir programa dili bağımlı değildir. Projenizde oluşabilecek durumlar karşısında nasıl bir çözüm bulmanız gerektiği konusunda size ışık tutar. Özellikle daha önce sizin karşılaştığınız sorunların benzerleri için geliştirildiğinden size yardımcı olacaktır. Geliştirdiğiniz uygulama nasıl bir yapıda olduğu, ileride yeni özelliklerin eklenebileceği, farklı platformlarda çalışabilmesi… gibi yeni gelecek özelliklere çok hızlı adapte olabilmek için size bazı şablonlar sunar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Platformunda Tablı Ekranlar</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</guid>
      <description>Android ekranları tasarlarken Tab kullanmak güzel bir artı katmakta, Activity ler arasında dolaşmaktan daha avantajlı bir yapı sunmaktadır. Android de tab kullanmak için “TabActivity” yararlanacağız. Bunun için ihtiyacımız olan layout xml şu şekilde bir yapıda olmalı.
Göreceğiniz gibi ana layout TabHost’dur. Gördüğünüz bir tane FrameLayout yer almaktadır. Biz code içinde Tab ları ekleyeceğimiz için layout base bir yapıdadır. Tüm Activity leri “AndroidManifest.xml” içinde tanımlamalısınız.
Tabları host edecek olan nesnemiz ise şu şekildedir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Uygulamalarında Veritabanı İşlemleri</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</guid>
      <description>Bir uygulama geliştirirken verilerin saklanması ihtiyacı doğmakta ve verilerin uygulamadan ayrı bir yapı olarak durması maksadıyla veritabını kullanılmaktadır. Android bir uygulama geliştirirken, aynı nedenden dolayı verilerin saklanması ihtiyacınız olacaktır. Micro device için uygulama geliştirmek, desktop bir bilgisayar için uygulama geliştirmekten daha zordur. Memory ve harddisk’inizin kısıtlı olması, işlemcinin gücü, multitask uygulama geliştirme sıkıntısı başlıcalarındandır. Android de ise yerleşik sqlite veritabanının yer alması ise Android’e önemli bir artı sunmaktadır.
Sqlite, oldukça önemli projelerde kullanılmış (Firefox,Skype, Mcfee, iPhone,…) ve de oldukçe iyi test edilmiş bir veritabanıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Uygulama Geliştirme</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</guid>
      <description>Android ile uygulama geliştirmeye başlamak için Android SDK indirmeniz gerekiyor. İşletim sisteminize göre bir sürümü indirip açtıktan sonra , windows için Setup.exe kullanadarak linux için ise tools klasörü altında yer alan ./android komutuyla android platform indirmeniz gerekiyor.
Şu anda en son sürüm 2.2 (Android 8) dilerseniz tüm platformları dilerseniz sadece ihtiyacınız olan platformu indirebilirsiniz. Platformu indirmek biraz zaman alabilir.
Bu sırada size tafsiyem UI tasarlayabileniz için droiddraw adındaki bir uygulamayı indirmenizdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing Yapmak İstiyorum:Stax.net</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/cloud-computing-cozumu-stax-net/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/cloud-computing-cozumu-stax-net/</guid>
      <description>Cloud Computing yabancı olanlar için ne olduğu hakkında bilgi vermekle başlayayım. Cloud computing ( kümesel işlemler diye Türkçe’de kullanılıyor)- hesap duyulan birçok işlemin uzaktaki bir veya birden fazla bilgisayar üzerinde yapılabilmesine olanak sunan bir mimari.- Bu konuda başta google ile duymaya başladığımız bu mimari, amazon ws ile cok daha gün yüzüen cıktı. Özellikle Amazon Web Servisleri bu konuda cok yol katetti. Gectiğimiz günlerde, twitter‘ın Amazon WS gecmesi ve hemen arkasından google app engine‘in java desteği sunması, cloud computing kavramını bir anda öne cıkardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Migration Tool Migrate4j</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</guid>
      <description>Migrate4j , java ortamı için geliştirilmiş bir &amp;lsquo;migration&amp;rsquo; aracıdır. &amp;lsquo;Migration&amp;rsquo; bu konuda yakın olan kişilerin cok da kullandığı bir kelime olduğu için aynen bu kelimeyi kullanmak daha doğru geldi bana. Bu araç aslında veritabanını biryerden başka yere taşırken yada yeni özellikler eklerken kullanılan bir araçtır. √áoğunlukla birden fazla kişinin aynı anda üzerinde çalıştığı veritabanlarında buna benzer sorunlar yaşanabilir. Geliştiricelerden birisi yeni tablo eklerken, diğeri ise başka tablolarda sütun ekelem yada cıkarma işlemi yapmış olabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu/Debian Java Nasıl Kurulur</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</guid>
      <description>Debian türevli bir sistemde sisteme java nasıl kurabiliriz?
Grafiksel arayüze sahip bir sistemde java kurmak artık cok kolay oldu. Java sitesine girerek edineceğiniz java dosyasını önergeleri takip ederek kurabilirsiniz. Yada Syneptic Paket Yöneticisi yardımıyla cok kolay kurulum gerçekleşgtirebilirsiniz. Terminal den Kurulumu gerçekleştirme
Grafiksel arayüz ortamı olmayan bir sistemde yada grafik ortamına gerek olmadan kurulum yapmak istiyorsanız aşağıdaki adımlari takip ederek kurulumu gerçekleştirebiliriz.
Öncelikle source.list içinde gerekli repo olup olmadığına emin olalım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netbeans 6.9</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</guid>
      <description>Netbeans 6.9 beta sürümü yayınlandı. Netbeans 6.9 adresinden detaylarına bakabilir ve indirebilirsiniz. Netbeans 6.9 da benim uzun süredir beklediğim Spring 3.0 desteği en sonunda gelmiş oldu. Daha önceki sürümlerinde netbeans Spring 2.5 desteği sunuyordu. Özellikle spring 3.0 ile gelen özellikleri kullanabileceğiz. Netbeans 6.9, 9 haziranda release olacak.
Google App Engine için geliştirilmiş plugin de mevcuttur.
JavaFX Bildiğiniz gibi Sun &amp;amp; Oracle , linux platformunda javafx desteğini sunmuşlardı. Netbeans ise javafx geliştirmek için en uygun ücretsiz IDE olarak yoluna devam ediyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java da PHP:Quercus</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</guid>
      <description>J2EE 5 bir çok yeni özellikle gelmiş olmasına rağmen, özellikle hızlı uygulama gelişitirebilmek istenen uygulamalarda java nın fazla geldiği, basit uygulama geliştirmek için javanın tercih edinirliği azaldığını görmekteyiz. Bu kapsamda j2ee 6 da rapid geliştirme ortamlarının entegre olacağı ve bu sayede de daha küçük ölçekli yazılımlar için bu uygulamaların tercih edilebileceği planlanıyor. Bütün bunlar devam ederken, bazı yazılımlar yeniden yorumlanmaya başladı. Bunlardan birisi ise Quercus.
caucho-whiteQuercus aslında PHP 5 tamamen java ile GPL lisansıyla yeniden yazılmış halidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaFX</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/javafx/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/javafx/</guid>
      <description>Ajax ile web bir adım atlayarak Web 2.0 oldu. Aslında teknik anlamda yeni olmayan teknolojiler, kullanım alışkanlığının değişmesiye bu adı aldı. Evet web 2.0 alışılagelmiş sunucu-istemci mimarisinin kullanıcıya bakan yönünde büyük değişmeler içeren bir teknoloji.
Uzun bir süredir web 2.0 adapte olabilecek yazılım geliştirme ortamları piyasa sunulmaktadır. Hatta öyle olmuştur ki, ajax desteği vermeyen ortamın kullanımı azalmaktadır. Ancak piyasaya cıkarıldığı ilk günden beri oldukça geniş kulalnım ağına sahip olan Flash, interaktif özellikleri sayesinde vazgecilmez olmuştur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Giriş</title>
      <link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</guid>
      <description>Yeni icatlar hep “Nasıl?” sorusunun cevabıymış. Son yıllarda yaşanan teknolojik dev adımları görünce buna hak vermemek mümkün değil. Bilgisayar ilk icat edildiğinde bir odaya bile sığmıyordu. Zamanla mikro bilgisayarların yerini almasıyla ‚Äúteknolojiyi dahada nasıl küçültebiliriz?‚Äù sorusu akıllara gelmeye başladı. Sadece konuşma özelliği bulunan telefonlar acaba nasıl yanımızda taşıyabiliriz sorusu cep telefonlarının icat edilmesiyle sonuçlandı. Bunu takip eden dönemde ise acaba cep telefonlarıyla bilgisayarı nasıl birleştirebiliriz sorusu oldu. Bu sorunun cevabını birkaç yıl önce cevap vermişler, pocket bilgisayar üretildi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>