<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arsiv on Ramazan AYYILDIZ</title><link>https://rayyildiz.com/tr/categories/arsiv/</link><description>Recent content in Arsiv on Ramazan AYYILDIZ</description><generator>Hugo</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sat, 25 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/categories/arsiv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Posterous, Google Reader</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/postreus-ve-google-reader/</link><pubDate>Sat, 25 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/postreus-ve-google-reader/</guid><description>&lt;h3 id="google-reader"&gt;
 Google Reader
 &lt;a class="heading-link" href="#google-reader"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Google 13 Mart tarihinde bazı uyuglamarını &lt;a href="http://googleblog.blogspot.com/2013/03/a-second-spring-of-cleaning.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;kapatacağını&lt;/a&gt; duyurudu. Bu uygulamalardan birisi olan &lt;a href="http://google.com/reader" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;google reader&lt;/a&gt; kapatılması ise birçok kişi gibi ben de garip karşıladım. Bu sıralarda ise &lt;a href="http://www.feedly.com" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;feedly&lt;/a&gt; yeni keşfetmiştim. Neyseki feedly bir çalışma yapaçağını duyurdu. Benim gibi günde 500 den fazla blog&amp;rsquo;u takip eden birisi için güzel bir haber bu.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="posterous"&gt;
 Posterous
 &lt;a class="heading-link" href="#posterous"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ben uzun bir süre önce blog&amp;rsquo;umu wordpress&amp;rsquo;ten &lt;a href="http://posterous.com/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;posterous&lt;/a&gt; taşımıştım. Posterous twitter tarafından &lt;a href="https://blog.twitter.com/2012/welcoming-posterous-team-flock" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;satın&lt;/a&gt; alınmıştı. Bu nedenle posterous tercih etmiştim. Ne varki bir &lt;a href="https://twitter.com/posterous/status/329270537329205248" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;kapanış haberi de&lt;/a&gt; posterous&amp;rsquo;tan geldi. Bu esnada &lt;a href="http://www.squarespace.com" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://www.squarespace.com&lt;/a&gt; da inceledim. Ve hatta squarespace olduka başarılı bir proje olduğunu da düşünyorum. Özellikle &lt;a href="http://blog.squarespace.com/blog/2008/9/5/kevin-rose-comes-to-squarespace.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Kevin Rose&amp;rsquo;un&lt;/a&gt; takıma katılmasıyla squarespace oldukça değişmiş. Ancak squarespace bir blog engine değil. Bu nedenle squarespace tercih etmedim.
Tam bu esnada &lt;a href="http://pages.github.com/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;github pages&lt;/a&gt; keşfettim. &lt;a href="http://jekyllrb.com/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;jekyll&lt;/a&gt; ile tam istediğim hale geldi. Ücretsiz olması ise ayrı bir artısı.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>FSTech'ten EGK Projesiyle Ödül ile Döndük</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/fstech-te-egk-projesi-odul-ile-dondu/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/fstech-te-egk-projesi-odul-ile-dondu/</guid><description>&lt;p&gt;Yeni Türk Ticaret Kanunuyle birlikte borsaya kote olan firmaların &lt;a href="https://www.mkk.com.tr/wps/portal/MKK/YatirimciHizmetleri/eGenelKurulSistemi" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;genel kurullarını elektronik ortamda yapma zorunluluğu&lt;/a&gt; geldi. Bu projenin geliştirimesi &lt;a href="https://www.mkk.com.tr" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Merkezi Kayıt Kuruluşu&lt;/a&gt; verildi. Bu kapsama geliştirdiğimiz &lt;a href="href=%22https://egk.mkk.com.tr/egkweb" &gt;Elektronik Genel Kurul&lt;/a&gt; projesi FSTech te &amp;ldquo;Best Use of Online Service&amp;rdquo; &lt;a href="http://www.fstech.co.uk/awards/shortlist.php" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;finale&lt;/a&gt; kaldı. Bu kapsamda 17 Nisan tarihinde Gala gecesine katılmak üzere Londra&amp;rsquo;ya davetliydik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 Nisan tarihinde Londra&amp;rsquo;da yapılan gala gecesinde, &amp;ldquo;Best Use of Online Service&amp;rdquo; dalında ödülü bizim geliştirdiğimiz &lt;a href="http://www.fstech.co.uk/awards/winners.php" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;EGK projesi kazandı&lt;/a&gt;. Oldukça yoğun bir çalışma sonrasında böyle bir ödül kazanmak, bütün çalışmamıza değdi açıkcası.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Griffon Başlangıç</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</guid><description>&lt;p&gt;Chicago da gerçekleştirilen SpringOne2GX etkinliği kapsamında epey ilginç ve de güzel seyler gördüm. Etkinliğin son gunü, paralel giden konferanslardan sonuncusunda herhangi bir bilgimin olmadigi ve diğer konuları beğenmediğinden dolayı Griffon a katılmayı tercih ettim. Hakkında çok az şey biliyordum. Ancak sunu soylemeliyim ki etkinlik kapsamında bu kadar beni şaşırtan konu olmamıştı. Bu nedenle hakkında bazı bilgileri paylaşma gereği duyuyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer Groovy ile program yazdıysanız, hele de grails ile proje geliştirdiyseniz, griffon size çok kolay gelecektir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SpringOne 2GX – KeyNote</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</guid><description>&lt;p&gt;Uzun süredir beklediğim SpringOne 2GX ilk gunü geride kaldı. Katılımın yüksek olacağı bir etkinliğe benziyor. Bugün gerçekleştirilen &lt;em&gt;Keynote&lt;/em&gt; çok kalabalıktı .Bu kadar kalabalık olacağını tahmin etmemiştim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Keynote&lt;/em&gt; bir hosgeldiniz ve etkinlik kapsamında hangi konuların islenecegi bilgisinin verildiği bir toplantiydi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/springone-keynote.jpg#floatright" alt="Springone Keynote"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpringOne ilk süprizini Keynote da öğrendik. &lt;a href="https://twitter.com/springrod" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Rod Johnson&lt;/a&gt; kolunu kırmış olması ve doktorunun uçma yasağı nedeniyle etkinliğe katılamamasiydi. Ben SpringOne ilk kez katılıyorum ama ben bile etkinliğin Rod olmadan başladığını hatırlamıyorum. Bu Rod un katılmadığı ilk etkinlik olacak. Bunun yaninda Graeme Rocher soğuk algınlığı almış herhalde, sesi çok kötüydü.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SpringOne 2GX ve Chicago</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</guid><description>&lt;p&gt;24 Ekim de başlayıp 28 Ekim tarihleri arasında sürecek olan SpringOne 2GX katılmak üzere Chicago ya geldim. Açıkcası Amerika gibi bir ülkeye gelmek bir nebzede olsa insanı geriyor. Bilmediğin bir yer oluşu, gerek yemek gerekse yasam tarzının farklılığı, dil gibi konularda dusunuyorsun. Bütün bunları düşünürken süren 11 saatlik uzun bir uçak yolculugu ise ayrı bir zorluk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk geldiğim gün hiçbir yeri tanımadığım için zorluk çektim elbette. O ilk gunün ardından ise şehri tanımaya başlayınca anladım ki çok da farklı bir yer değil burası. Tam tersine İstanbul da sahip olamadığımız o kadar çok güzellikleri var ki burada; kesinlikle görülmesi gereken yerlerden bir yer diye düşünüyorum. Su anda Lake Front adını verdikleri Michigan Lake yanında, Sturbucks’tan aldığım kahvemi yudumlarken yazıyorum bu yazıyı. Burada hemen hemen her yerde wi-fi noktası bulmak mümkün. Public alanların dısında At&amp;amp;t gibi firmaların sundukları güzel wifi noktaları var hızı ise oldukça güzel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Groovy Programlamaya Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/" &gt;Daha önceki yazımda&lt;/a&gt; groovy ve grails’in nasıl kurulacağı bilgisini vermiştim. Bu yazımda ise groovy programlamaya başlayacağız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy java programlama diline alışkın kişilerin, Python, Ruby, Smalltalk yer alan özellikleri kullanabilmesine olanak sunan agile bir programlama dili olarak tanımlanıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy JVM üzerinde çalışır ve tüm groovy nesneleri java.lang.Object ten türemiştir. Groovy ile yazılan bir nesne derlendikten sonra bytecode a cevrilir. Oluşan &lt;code&gt;*.class&lt;/code&gt; dosyasını classpath’inize eklenerek java tarafından kullamabilirsiniz. Yani java’dan groovy’ye, groovy den ise java’ya erişmek cok kolaydır.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Groovy ve Grails Kurulumu</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</guid><description>&lt;h2 id="groovy-nedir"&gt;
 Groovy Nedir?
 &lt;a class="heading-link" href="#groovy-nedir"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/groovy_medium.jpg#floatleft" alt="Groovy"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy JVM çalışan bir dinamik bir scripting dildir. Groovy bünyesinde, python, ruby, perl ve smaltalk programlama dillerinden özellikler içerdiği gibi, java kütüphanelerini kullanması, Groovy’ye oldukça önemli artı katmaktadır. Groovy, yazılan bir kodu direkt JVM bytecode çevirir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eclipse, NetBeans ve Intellij Idea da geliştirilmiş eklentiler sayesinde groovy geliştirebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groovy hakkında daha detaylı bilgi için &lt;a href="http://groovy.codehaus.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;bakabilirsiniz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="grails-nedir"&gt;
 Grails Nedir?
 &lt;a class="heading-link" href="#grails-nedir"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/grails_logo.jpg#floatleft" alt="Grails Logo"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Oyun Geliştirmek için Hangi Programlama Dili</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</guid><description>&lt;p&gt;Üniversitedeyken hazırladığım, oyun geliştirmek için hangi programlama dili tercih etmek, avantaj ve dezavantajları gibi başlıca konularda fikir veriebilmesi amacıyla yayınlıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://docs.google.com/present/embed?id=dr9fd4p_58gtqskfcg" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://docs.google.com/present/embed?id=dr9fd4p_58gtqskfcg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aradan epey bir zaman geçtiği için teknolojilerde değişiklikler oldu ama genel anlamda size bilgi verebilir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ubuntu Oracle Kurulumu ve İlk Ayarı</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</guid><description>&lt;p&gt;Oracle veritabanı Ubuntu kurulumu iki adımda yapabilrisiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="oracle-indirme-sayfasından-indirmek"&gt;
 Oracle İndirme Sayfasından İndirmek
 &lt;a class="heading-link" href="#oracle-indirme-sayfas%c4%b1ndan-indirmek"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Oracle indirme sayfasınandan(&lt;a href="http://www.oracle.com/technetwork/database/express-edition/downloads/102xelinsoft-102048.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://www.oracle.com/technetwork/database/express-edition/downloads/102xelinsoft-102048.html&lt;/a&gt;) Oracle Database 10g Express Edition (Universal) veritabanının .deb uzantı versiyonunu indirin. (Eğer .rpm versiyonunu indirirseniz, alien komutu kullanarak .rpm versiyonunu .deb uzantılı dosyaya cevirebilirsiniz. Detaylı bilgi buraya tıklayınız). Daha sonra ise kurulum işlemini grafiksel arayüz ortamında çift tıklayarak yapabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="oracle-repository-kullanmak"&gt;
 Oracle Repository Kullanmak
 &lt;a class="heading-link" href="#oracle-repository-kullanmak"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Konsole penceresinden veya Software Source arayüzünu kullanarak aşağıdaki repository paketini /etc/apt/source.list dosyasına ekleyiniz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Java Migration Tool Migrate4j</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</guid><description>&lt;p&gt;Migrate4j , java ortamı için geliştirilmiş bir &amp;lsquo;migration&amp;rsquo; aracıdır. &amp;lsquo;Migration&amp;rsquo; bu konuda yakın olan kişilerin cok da kullandığı bir kelime olduğu için aynen bu kelimeyi kullanmak daha doğru geldi bana. Bu araç aslında veritabanını biryerden başka yere taşırken yada yeni özellikler eklerken kullanılan bir araçtır. √áoğunlukla birden fazla kişinin aynı anda üzerinde çalıştığı veritabanlarında buna benzer sorunlar yaşanabilir. Geliştiricelerden birisi yeni tablo eklerken, diğeri ise başka tablolarda sütun ekelem yada cıkarma işlemi yapmış olabilir. İşte bu gibi nedenlerden dolayı veritabanlarının senkronize olması istenir, eksik tabloların ve yeni sütunarın otomatik olarak kurulması, eğer tablo yoksa yeni tablo oluşturulması, varsa üzerinde oynanan sütunların değiştirilmesi istenir. İşte bu tarz sorunları çözmek için çeşitli &amp;lsquo;migration&amp;rsquo; araçları vardır. Bunlardan birisi Migrate4j uygulaması.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ubuntu/Debian Java Nasıl Kurulur</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</guid><description>&lt;p&gt;Debian türevli bir sistemde sisteme java nasıl kurabiliriz?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grafiksel arayüze sahip bir sistemde java kurmak artık cok kolay oldu. Java sitesine girerek edineceğiniz java dosyasını önergeleri takip ederek kurabilirsiniz. Yada Syneptic Paket Yöneticisi yardımıyla cok kolay kurulum gerçekleşgtirebilirsiniz.
Terminal den Kurulumu gerçekleştirme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grafiksel arayüz ortamı olmayan bir sistemde yada grafik ortamına gerek olmadan kurulum yapmak istiyorsanız aşağıdaki adımlari takip ederek kurulumu gerçekleştirebiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle source.list içinde gerekli repo olup olmadığına emin olalım. Bunun için terminal ekranından aşağıdaki komutu kullanarak ilgili repoları ekleyelim.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Google Chrome</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/google-chrome-tarayici/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/google-chrome-tarayici/</guid><description>&lt;p&gt;İlk akla gelen web siteleri, sadece veri göstermeyi hedeflerken, şimdilerde ise bunun yerini etkileşimli siteler tabiri aldı. Artık veri göstermek bir site için sadece küçük bir özellik. Özellikle aynı işi yapan birçok sitenin yer alması, web siteleri arasında rekabetin doğmasına neden oldu. Bu rekabet sonucunda, birkaç sene önce duymaya başladığımız web 2.0 terimi her yerde kullanılır olmaya başladı. Web 2.0 uygulamalarının sayısı her gecen gün aratark devam ediyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Web uygulamaları arasında durum böyleyken, web tarayacıları arasında da durum farklı değil. Mosaic tarayıcısından bu yana, gün gectikçe taraycısı sayısı sürekli artıyor. Özellikle Microsoft ‚Äòun ürettiği Internet Explorer 4.0 versiyonundan sonra bu rekabet daha da kızıştı. Özellikle Microsoft un bu sektörde yer alması, Netscape&amp;rsquo;i popülerliğini hergecen gün yitirmesi, 2002 yılına geldiğimizde %90 a yakın kesimin , Internet Explrere kullanıyor olmasına neden oldu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Netbeans 6.9</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</guid><description>&lt;p&gt;Netbeans 6.9 beta sürümü yayınlandı. Netbeans 6.9 adresinden detaylarına bakabilir ve indirebilirsiniz.
&lt;img src="https://rayyildiz.com/images/enterprise-cdi1.jpg" alt="Enterprise Cdi1"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netbeans 6.9 da benim uzun süredir beklediğim Spring 3.0 desteği en sonunda gelmiş oldu. Daha önceki sürümlerinde netbeans Spring 2.5 desteği sunuyordu. Özellikle spring 3.0 ile gelen özellikleri kullanabileceğiz. Netbeans 6.9, 9 haziranda release olacak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google App Engine için geliştirilmiş plugin de mevcuttur.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="javafx"&gt;
 JavaFX
 &lt;a class="heading-link" href="#javafx"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Başlık Linki"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Başlık Linki&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bildiğiniz gibi Sun &amp;amp; Oracle , linux platformunda javafx desteğini sunmuşlardı. Netbeans ise javafx geliştirmek için en uygun ücretsiz IDE olarak yoluna devam ediyor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Java da PHP:Quercus</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</guid><description>&lt;p&gt;J2EE 5 bir çok yeni özellikle gelmiş olmasına rağmen, özellikle hızlı uygulama gelişitirebilmek istenen uygulamalarda java nın fazla geldiği, basit uygulama geliştirmek için javanın tercih edinirliği azaldığını görmekteyiz. Bu kapsamda j2ee 6 da rapid geliştirme ortamlarının entegre olacağı ve bu sayede de daha küçük ölçekli yazılımlar için bu uygulamaların tercih edilebileceği planlanıyor. Bütün bunlar devam ederken, bazı yazılımlar yeniden yorumlanmaya başladı. Bunlardan birisi ise Quercus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;caucho-whiteQuercus aslında PHP 5 tamamen java ile GPL lisansıyla yeniden yazılmış halidir. PHP 5 içerdiği tüm özellikleri barındırır. Ayrıca PHP nin kullandığı temel modüller olan Mysql, json, pdf gibi modüller de yazılmıştır. PHP den farklı olarak ise java servisleri ile çok iyi entegre edilmiştir.
Sadece bu modüller değil, PHP de kullanılan önemli birçok modül Quercus içine dahil edilmiş. Hatta tanınmış bazı önemli php uygulamaları quercus üzerinde başarılı bir şekilde çalıştığı rapor ediliyor. Bu uygulamalrdan bazıları wordpress, joomla, drupal,phpBB ‚.. gibi devam ediyor.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>