<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ramazan AYYILDIZ</title><link>https://rayyildiz.com/tr/</link><description>Recent content on Ramazan AYYILDIZ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rayyildiz.com/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Go Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/go-giris/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/go-giris/</guid><description>Golang olarak da bilinen Go, Google tarafından 2007 yılında Robert Griesemer, Rob Pike ve Ken Thompson tarafından geliştirilen bir programlama dilidir. Basit, verimli ve okuması ve yazması kolay olacak şekilde tasarlanmış statik olarak yazılmış bir dildir. Go, birçok geliştiricinin kullanım kolaylığını ve performansını övmesiyle yıllar içinde giderek daha popüler hale geldi.
package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; func main() { fmt.Println(&amp;#34;Merhaba dünya&amp;#34;) } Go&amp;rsquo;nun ana özelliklerinden biri basitliğidir. Sözdizimi basit ve anlaşılması kolaydır, bu da onu yeni başlayanlar için öğrenmesi için mükemmel bir dil yapar.</description></item><item><title>Reactive Programlama</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama-2/</guid><description>Reaktif programlamaya açıklamaya calışacağım bu yazı dizisinde ile ilgili diğer yazılar:
Impereative Programming Reactive Programming Functional Programming Butun terimlerin Turkçe&amp;rsquo;sini çevirmek biraz zor olduğu ve internette arastırma yaptığınızda orijinal tabirleri bulacağınız için, bu yazı dizisinde terimlerin orijinallerini kullanmaya çalısacağım.
Giris Başlık Linki Imperative programlamanın tam tersi ise declerative programlamadır. Burada asıl husus olay ustune kuruludur. Burada bilgisayara satır satır ne yapacağını vermek yerine, bir olay olduğunda uygulamanın nasıl davranması gerektiğini soylersiniz.</description></item><item><title>Impereative Programlama</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama-1/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/reactive-programlama-1/</guid><description>Reaktif programlamaya acıklamaya calışacağım bu yazı dizisinde ile ilgili diğer yazılar:
Impereative Programming Reactive Programming Functional Programming Bütün terimlerin Türkçe&amp;rsquo;sini çevirmek biraz zor olduğu ve internette araştırma yaptığınızda orijinal tabirleri bulacağınız için, bu yazi dizisinde terimlerin orijinallerini kullanmaya calısacağım.
Giriş Başlık Linki Üniversitede bilgisayar bilimleri veya programala iceren benzer bölümlerden mezun olan birçok kişi muhtemelen Oject Oriented Programming biliyordur. Ben de diğer birçok kişi gibi programlaya Pascal ile başladım. Daha sonra ise C,C++, ve Java şeklinde bir öğrenme süreci gördüm.</description></item><item><title>Posterous, Google Reader</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/postreus-ve-google-reader/</link><pubDate>Sat, 25 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/postreus-ve-google-reader/</guid><description>Google Reader Başlık Linki Google 13 Mart tarihinde bazı uyuglamarını kapatacağını duyurudu. Bu uygulamalardan birisi olan google reader kapatılması ise birçok kişi gibi ben de garip karşıladım. Bu sıralarda ise feedly yeni keşfetmiştim. Neyseki feedly bir çalışma yapaçağını duyurdu. Benim gibi günde 500 den fazla blog&amp;rsquo;u takip eden birisi için güzel bir haber bu.
Posterous Başlık Linki Ben uzun bir süre önce blog&amp;rsquo;umu wordpress&amp;rsquo;ten posterous taşımıştım. Posterous twitter tarafından satın alınmıştı.</description></item><item><title>FSTech'ten EGK Projesiyle Ödül ile Döndük</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/fstech-te-egk-projesi-odul-ile-dondu/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/fstech-te-egk-projesi-odul-ile-dondu/</guid><description>Yeni Türk Ticaret Kanunuyle birlikte borsaya kote olan firmaların genel kurullarını elektronik ortamda yapma zorunluluğu geldi. Bu projenin geliştirimesi Merkezi Kayıt Kuruluşu verildi. Bu kapsama geliştirdiğimiz Elektronik Genel Kurul projesi FSTech te &amp;ldquo;Best Use of Online Service&amp;rdquo; finale kaldı. Bu kapsamda 17 Nisan tarihinde Gala gecesine katılmak üzere Londra&amp;rsquo;ya davetliydik.
17 Nisan tarihinde Londra&amp;rsquo;da yapılan gala gecesinde, &amp;ldquo;Best Use of Online Service&amp;rdquo; dalında ödülü bizim geliştirdiğimiz EGK projesi kazandı. Oldukça yoğun bir çalışma sonrasında böyle bir ödül kazanmak, bütün çalışmamıza değdi açıkcası.</description></item><item><title>Griffon Başlangıç</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/griffon-baslangic/</guid><description>Chicago da gerçekleştirilen SpringOne2GX etkinliği kapsamında epey ilginç ve de güzel seyler gördüm. Etkinliğin son gunü, paralel giden konferanslardan sonuncusunda herhangi bir bilgimin olmadigi ve diğer konuları beğenmediğinden dolayı Griffon a katılmayı tercih ettim. Hakkında çok az şey biliyordum. Ancak sunu soylemeliyim ki etkinlik kapsamında bu kadar beni şaşırtan konu olmamıştı. Bu nedenle hakkında bazı bilgileri paylaşma gereği duyuyorum.
Eğer Groovy ile program yazdıysanız, hele de grails ile proje geliştirdiyseniz, griffon size çok kolay gelecektir.</description></item><item><title>SpringOne 2GX – KeyNote</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-keynote/</guid><description>Uzun süredir beklediğim SpringOne 2GX ilk gunü geride kaldı. Katılımın yüksek olacağı bir etkinliğe benziyor. Bugün gerçekleştirilen Keynote çok kalabalıktı .Bu kadar kalabalık olacağını tahmin etmemiştim.
Keynote bir hosgeldiniz ve etkinlik kapsamında hangi konuların islenecegi bilgisinin verildiği bir toplantiydi.
SpringOne ilk süprizini Keynote da öğrendik. Rod Johnson kolunu kırmış olması ve doktorunun uçma yasağı nedeniyle etkinliğe katılamamasiydi. Ben SpringOne ilk kez katılıyorum ama ben bile etkinliğin Rod olmadan başladığını hatırlamıyorum. Bu Rod un katılmadığı ilk etkinlik olacak.</description></item><item><title>SpringOne 2GX ve Chicago</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/springone-2gx-ve-chicago/</guid><description>24 Ekim de başlayıp 28 Ekim tarihleri arasında sürecek olan SpringOne 2GX katılmak üzere Chicago ya geldim. Açıkcası Amerika gibi bir ülkeye gelmek bir nebzede olsa insanı geriyor. Bilmediğin bir yer oluşu, gerek yemek gerekse yasam tarzının farklılığı, dil gibi konularda dusunuyorsun. Bütün bunları düşünürken süren 11 saatlik uzun bir uçak yolculugu ise ayrı bir zorluk.
İlk geldiğim gün hiçbir yeri tanımadığım için zorluk çektim elbette. O ilk gunün ardından ise şehri tanımaya başlayınca anladım ki çok da farklı bir yer değil burası.</description></item><item><title>Groovy Programlamaya Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-programlamaya-giris/</guid><description>Daha önceki yazımda groovy ve grails’in nasıl kurulacağı bilgisini vermiştim. Bu yazımda ise groovy programlamaya başlayacağız.
Groovy java programlama diline alışkın kişilerin, Python, Ruby, Smalltalk yer alan özellikleri kullanabilmesine olanak sunan agile bir programlama dili olarak tanımlanıyor.
Groovy JVM üzerinde çalışır ve tüm groovy nesneleri java.lang.Object ten türemiştir. Groovy ile yazılan bir nesne derlendikten sonra bytecode a cevrilir. Oluşan *.class dosyasını classpath’inize eklenerek java tarafından kullamabilirsiniz. Yani java’dan groovy’ye, groovy den ise java’ya erişmek cok kolaydır.</description></item><item><title>Yapıcı Tasarım Deseni (Builder Design Pattern)</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-yapici-tasarim-deseni/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-yapici-tasarim-deseni/</guid><description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden yaratım desenleri grubundaki ikinci desen yapıcı tasarım desenidir (Builder Design Pattern).
Yapıcı tasarım deseni, nesnelerin yapıcı metotlarını soyutlamak suretiyle gerçekleştirilmilerin farklı şekilde vekalet edilmesine sağlar. Peki bu nasıl olmaktadır, bunu bir örnekle pekiştirelim. Örneğin kahve yapıyorsunuz, kahve bildiğiniz gibi her ülkede farklı yapılır. Türkiye’de kahve küçük fincanda, genellikle şekerli olurken,- Brezilyadaki kahve aynı şekilde servis edilmez. Daha sonra yazılarımda göreceğiniz gibi Yapıcı tasarım modeli fabrika tasarım modeline benzer.</description></item><item><title>JDK6 da Dependency Injection (ServiceLoader)</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/jdk6-ile-dependency-injection/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/jdk6-ile-dependency-injection/</guid><description>JDK6 da ise ServiceLoader gelmektedir. ServiceLoader sayesinde bir nevi DI sağlamış olmaktayız. Bunun nasıl yapacağımızı bir örnekle gösterelim.
Uygulamanın örnek test kodlarını github üzerinden bulabilmeniz mümkündür.
Bu örneği yapabilmek için 3 tane proje oluşturalım. Bu 3 proje ve açıklaması şu şekildedir:
UserAuth: Arayüzün yer aldığı proje.IUserAuthService diye bir arayüz yer almakta ve bu arayüz login diye bir metot tanımı içermektedir.
UserAuthImpl: Uygulamanın gerçekleştirildiği sınıf yer alır.
UserAuthTest: Main sınıfının yer aldığı örnek uygulamadır.</description></item><item><title>Fabrika Yöntemi Tasarım Deseni ( Factory Method )</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-fabrika-yontemi/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-fabrika-yontemi/</guid><description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden yaratım desenleri grubundaki ücüncü desen fabrika tasarım desenidir ( Factory Method)
Fabrika yöntemi tasarım deseni,birçok framework yaygın bir şekilde kullanılan bir tasarım desenidir. Bu tasarım deseninde, parelel seviyedeki nesnelerin hangisinin oluşmasını gerektiğini karar veren bir fabrika metodunu ifade eder. Yani aynı arayüz ( interface) gerçekleştiren paralel sınıfların hangisinin gerçekleşmesini sağlayan bir nesne sayesinde bu ilşemi gerçekleştirebiliriz.
Örneğimiz üzerinden düşünelim. örnekte IDbConnection adında bir arayüzümüz mevcut olup, bu arayüzü OracleDbConnection, MySqlDbConnection ve MssqlDbConnection adında 3 tane nesne vardır.</description></item><item><title>Soyut Fabrika Tasarım Deseni (Abstract Factory)</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-soyut-tasarim-deseni/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri-soyut-tasarim-deseni/</guid><description>Tasarım desenleri hakkında giriş mahiyetindeki yazıma buradan ulaşabilirsiniz. Bu tasarım desenlerinden ilki olan soyut fabrika tasarım deseni (Abstract Factory) bu yazımızda genel olarak göreceğiz.
Soyut fabrika tasarım deseninin amacı, farklı ürün ailelerin için uygulanması söz konusu olduğu durumlarda tercih edilir. Mesela yazdığınız uygulamanın hem macos hem de windows platformunda çalışması sözkonusu olduğu durumlarda UI nasıl oluşması gerektiğini soyutlandırarak daha hızlı adapte edebileceğiniz bir yapı geliştirebilirsiniz.
Şekilde de görebileceğiniz gibi Application, hangi platformda çalıştığını bilmez, Application sadece GUIFactory arayüzünden uygulanmış bir nesne geelcektir.</description></item><item><title>Groovy ve Grails Kurulumu</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/groovy-ve-grails-kurulumu/</guid><description>Groovy Nedir? Başlık Linki Groovy JVM çalışan bir dinamik bir scripting dildir. Groovy bünyesinde, python, ruby, perl ve smaltalk programlama dillerinden özellikler içerdiği gibi, java kütüphanelerini kullanması, Groovy’ye oldukça önemli artı katmaktadır. Groovy, yazılan bir kodu direkt JVM bytecode çevirir.
Eclipse, NetBeans ve Intellij Idea da geliştirilmiş eklentiler sayesinde groovy geliştirebilirsiniz.
Groovy hakkında daha detaylı bilgi için bakabilirsiniz.
Grails Nedir? Başlık Linki Grails, groovy programlama dilinde yazılmış, bir web catısıdr ( web framework).</description></item><item><title> COTS (Ticari Kullanıma Hazır – Commercial Off The Shelf)</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/cots-ticari-kullanma-hazir--commercial-off-the-shelf/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/cots-ticari-kullanma-hazir--commercial-off-the-shelf/</guid><description>Abstract. Son günlerde farkına varılan ve kritik öneme sahip yazılım sorunu hata ve hata yakalamadır. Hata yakalama bir diğer adla ayrıksı durum yakalama, program çalışma esnasında ortaya çıkan yada çıkma ihitmaline karşı önceden öngörülen durumları içerir. Bu sadece programlar için değil işletim sistemleri içinde önemli bir durum olarak karşımıza çımaktadır.
Ayrıca son günlerde yazılım sektörünün gelişmisindn dolayı yaılımları bağımlılığı artmıştır. Yazılımın sistemden bağımsızlığını sağlamak amacıyla ve hata ayıklama da kullanılmak için COTS diye bir mekanizma geliştirilmiştir.</description></item><item><title>Oyun Geliştirmek için Hangi Programlama Dili</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/oyun-gelistirmek-icin-hangi-programlama-dili/</guid><description>Üniversitedeyken hazırladığım, oyun geliştirmek için hangi programlama dili tercih etmek, avantaj ve dezavantajları gibi başlıca konularda fikir veriebilmesi amacıyla yayınlıyorum.
http://docs.google.com/present/embed?id=dr9fd4p_58gtqskfcg
Aradan epey bir zaman geçtiği için teknolojilerde değişiklikler oldu ama genel anlamda size bilgi verebilir.</description></item><item><title>Ubuntu Oracle Kurulumu ve İlk Ayarı</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-console-ile-oracle-jdk-kurulumu/</guid><description>Oracle veritabanı Ubuntu kurulumu iki adımda yapabilrisiniz.
Oracle İndirme Sayfasından İndirmek Başlık Linki Oracle indirme sayfasınandan(http://www.oracle.com/technetwork/database/express-edition/downloads/102xelinsoft-102048.html) Oracle Database 10g Express Edition (Universal) veritabanının .deb uzantı versiyonunu indirin. (Eğer .rpm versiyonunu indirirseniz, alien komutu kullanarak .rpm versiyonunu .deb uzantılı dosyaya cevirebilirsiniz. Detaylı bilgi buraya tıklayınız). Daha sonra ise kurulum işlemini grafiksel arayüz ortamında çift tıklayarak yapabilirsiniz.
Oracle Repository Kullanmak Başlık Linki Konsole penceresinden veya Software Source arayüzünu kullanarak aşağıdaki repository paketini /etc/apt/source.</description></item><item><title>Tasarım Desenleri (Design Pattern)</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-ile-tasarim-desenleri/</guid><description>Yazılım geliştirmse süreciyle uğraşıyorsanız, özellikle nesneye dayalı programlama (Object Oriented Programming)- ile uğraşıyorsanız mutlaka görmüşsünüzdür. Peki tam olarak nedir tasarım desenleri?
Tasarım desenleri (Design Patterns), bir yazılımın değişik durumlarda nasıl davranabileceğine ışık tutan şablondur. Herhangi bir programa dili bağımlı değildir. Projenizde oluşabilecek durumlar karşısında nasıl bir çözüm bulmanız gerektiği konusunda size ışık tutar. Özellikle daha önce sizin karşılaştığınız sorunların benzerleri için geliştirildiğinden size yardımcı olacaktır. Geliştirdiğiniz uygulama nasıl bir yapıda olduğu, ileride yeni özelliklerin eklenebileceği, farklı platformlarda çalışabilmesi… gibi yeni gelecek özelliklere çok hızlı adapte olabilmek için size bazı şablonlar sunar.</description></item><item><title>Android Platformunda Tablı Ekranlar</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-tabli-ekranlar/</guid><description>Android ekranları tasarlarken Tab kullanmak güzel bir artı katmakta, Activity ler arasında dolaşmaktan daha avantajlı bir yapı sunmaktadır. Android de tab kullanmak için “TabActivity” yararlanacağız. Bunun için ihtiyacımız olan layout xml şu şekilde bir yapıda olmalı.
Göreceğiniz gibi ana layout TabHost’dur. Gördüğünüz bir tane FrameLayout yer almaktadır. Biz code içinde Tab ları ekleyeceğimiz için layout base bir yapıdadır. Tüm Activity leri “AndroidManifest.xml” içinde tanımlamalısınız.
Tabları host edecek olan nesnemiz ise şu şekildedir:</description></item><item><title>Android Uygulamalarında Veritabanı İşlemleri</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulamalarinda-veritabani-islemleri/</guid><description>Bir uygulama geliştirirken verilerin saklanması ihtiyacı doğmakta ve verilerin uygulamadan ayrı bir yapı olarak durması maksadıyla veritabını kullanılmaktadır. Android bir uygulama geliştirirken, aynı nedenden dolayı verilerin saklanması ihtiyacınız olacaktır. Micro device için uygulama geliştirmek, desktop bir bilgisayar için uygulama geliştirmekten daha zordur. Memory ve harddisk’inizin kısıtlı olması, işlemcinin gücü, multitask uygulama geliştirme sıkıntısı başlıcalarındandır. Android de ise yerleşik sqlite veritabanının yer alması ise Android’e önemli bir artı sunmaktadır.
Sqlite, oldukça önemli projelerde kullanılmış (Firefox,Skype, Mcfee, iPhone,…) ve de oldukçe iyi test edilmiş bir veritabanıdır.</description></item><item><title>Android Uygulama Geliştirme</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</link><pubDate>Tue, 25 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-uygulama-gelistirme/</guid><description>Android ile uygulama geliştirmeye başlamak için Android SDK indirmeniz gerekiyor. İşletim sisteminize göre bir sürümü indirip açtıktan sonra , windows için Setup.exe kullanadarak linux için ise tools klasörü altında yer alan ./android komutuyla android platform indirmeniz gerekiyor.
Şu anda en son sürüm 2.2 (Android 8) dilerseniz tüm platformları dilerseniz sadece ihtiyacınız olan platformu indirebilirsiniz. Platformu indirmek biraz zaman alabilir.
Bu sırada size tafsiyem UI tasarlayabileniz için droiddraw adındaki bir uygulamayı indirmenizdir.</description></item><item><title>NoSQL Giriş ve MongoDB</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/nosql-nedir-ve-mongodb/</guid><description>NoSQL, isminden de anlaşılabileceği gibi SQL kullanılmadığı veritabanlarına verilen genel bir isimdir. Genelde ORM ile karıştırılmaktadır. NoSQL, işişkisel veritabanlarına (RDMS) alternatif bir tekniktir.
ilişkisel bir veritabanında (RDMS), tablolar oluşturur, tabloları birbirleriyle ilişki kurarak, join, kartezyen gibi SQL cümlecikleriyle kullanırız. Bunun birçok faydası vardır. Hatta yazılım geliştirirken, SQL den kaçınmak maksadıyla, ORM aracları geliştirilmiştir. Bu sayede, veritabanında yer alan tablolara, nesne gözüyle bakılabilmiş, OOP mantığıyla üzerinde işlem yapılabilmiştir.
NoSQL ise böyle birşey değildir.</description></item><item><title>Git scm ve GitHub</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/git-kod-kontrol-sistemi-ve-github/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/git-kod-kontrol-sistemi-ve-github/</guid><description>Github, git-scm ile opensource veya kendi projelerinizin kaynak kodlarını yönetmek için bir uygulama. SVN üzerinde yer alan kaynak kodları çok kolay bir şekilde, import edebiliyorsunuz. Ücretsiz sürümü private proje açmanıza izin vermezken, sayısız public proje açabilirsiniz.
Twitter, facebook başta olmak üzere birçok önemli proje şu anda github üzerinde durmakta. Twitter’ın scala ile geliştirdiği gizzard projesi github üzerinden erişmeniz mümkün.
Git-Scm Başlık Linki Linux Torwalds tarafından geliştirilen kaynak kod paylaşım aracıdır. Özellikle dağıtım kod yönetim sistemi olmasından ve hızlı çalışmasından dolayı gün geçtikçe populer bir hale gelmeye başladı.</description></item><item><title>Cloud Computing ilk urunlerinden: stax.net</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/cloud-computing-cozumu-stax-net/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/cloud-computing-cozumu-stax-net/</guid><description>Stax Networks firmasi CloudBees tarafindan satin alindiktan kisa bir sure sonra ne yazikki proje sonlandirildi. Benzer zamanda cikan dotCloud ise hayatini docker diye devam etti, ve cloud computing in onemli bir aktoru haline geldi.
Cloud Computing yabancı olanlar için ne olduğu hakkında bilgi vermekle başlayayım. Cloud computing ( kümesel işlemler diye Türkçe’de kullanılıyor)- hesap duyulan birçok işlemin uzaktaki bir veya birden fazla bilgisayar üzerinde yapılabilmesine olanak sunan bir mimari.- Bu konuda başta google ile duymaya başladığımız bu mimari, amazon ws ile cok daha gün yüzüen cıktı.</description></item><item><title>Blog ve Miniblog</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/blog-ve-miniblog/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/blog-ve-miniblog/</guid><description>Başlarda firmaları hitap eden web siteleri, zamanla internetin yaygınlaşmasıyla, kişisel sitelerin coğalmasına sağladı. Özellikle hazır portal sistemlerin coğalması, kişisel bir site için gerekli olan tüm sistemleri sağlayan servislerin coğalması, kişisel sitelerin artmasını sağladı. Özellikle web bireyi olarak herkesin, mutlaka bir konuda bile olsa söyleyecekleri vardı. Forum sayılarının artması, web bireylerinin kendi düşüncelerinin biryerde olmasını istemesi gibi nedenler weblog dediğimiz servislerin doğmasına neden oldu. Burada web bireyi dememin nedeni, insanaların kendi adlarını kullanmak yerine bir rumuzu öne cıkarmalarıdır.</description></item><item><title>Java Migration Tool Migrate4j</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-migration-tool-migrate4j/</guid><description>Migrate4j , java ortamı için geliştirilmiş bir &amp;lsquo;migration&amp;rsquo; aracıdır. &amp;lsquo;Migration&amp;rsquo; bu konuda yakın olan kişilerin cok da kullandığı bir kelime olduğu için aynen bu kelimeyi kullanmak daha doğru geldi bana. Bu araç aslında veritabanını biryerden başka yere taşırken yada yeni özellikler eklerken kullanılan bir araçtır. √áoğunlukla birden fazla kişinin aynı anda üzerinde çalıştığı veritabanlarında buna benzer sorunlar yaşanabilir. Geliştiricelerden birisi yeni tablo eklerken, diğeri ise başka tablolarda sütun ekelem yada cıkarma işlemi yapmış olabilir.</description></item><item><title>Ubuntu/Debian Java Nasıl Kurulur</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/ubuntu-debian-da-java-nasil-kurulur-giris/</guid><description>Debian türevli bir sistemde sisteme java nasıl kurabiliriz?
Grafiksel arayüze sahip bir sistemde java kurmak artık cok kolay oldu. Java sitesine girerek edineceğiniz java dosyasını önergeleri takip ederek kurabilirsiniz. Yada Syneptic Paket Yöneticisi yardımıyla cok kolay kurulum gerçekleşgtirebilirsiniz. Terminal den Kurulumu gerçekleştirme
Grafiksel arayüz ortamı olmayan bir sistemde yada grafik ortamına gerek olmadan kurulum yapmak istiyorsanız aşağıdaki adımlari takip ederek kurulumu gerçekleştirebiliriz.
Öncelikle source.list içinde gerekli repo olup olmadığına emin olalım.</description></item><item><title>Google Chrome</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/google-chrome-tarayici/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/google-chrome-tarayici/</guid><description>İlk akla gelen web siteleri, sadece veri göstermeyi hedeflerken, şimdilerde ise bunun yerini etkileşimli siteler tabiri aldı. Artık veri göstermek bir site için sadece küçük bir özellik. Özellikle aynı işi yapan birçok sitenin yer alması, web siteleri arasında rekabetin doğmasına neden oldu. Bu rekabet sonucunda, birkaç sene önce duymaya başladığımız web 2.0 terimi her yerde kullanılır olmaya başladı. Web 2.0 uygulamalarının sayısı her gecen gün aratark devam ediyor.
Web uygulamaları arasında durum böyleyken, web tarayacıları arasında da durum farklı değil.</description></item><item><title>Netbeans 6.9</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/netbeans-6-9-ozellikleri/</guid><description>Netbeans 6.9 beta sürümü yayınlandı. Netbeans 6.9 adresinden detaylarına bakabilir ve indirebilirsiniz. Netbeans 6.9 da benim uzun süredir beklediğim Spring 3.0 desteği en sonunda gelmiş oldu. Daha önceki sürümlerinde netbeans Spring 2.5 desteği sunuyordu. Özellikle spring 3.0 ile gelen özellikleri kullanabileceğiz. Netbeans 6.9, 9 haziranda release olacak.
Google App Engine için geliştirilmiş plugin de mevcuttur.
JavaFX Başlık Linki Bildiğiniz gibi Sun &amp;amp; Oracle , linux platformunda javafx desteğini sunmuşlardı. Netbeans ise javafx geliştirmek için en uygun ücretsiz IDE olarak yoluna devam ediyor.</description></item><item><title>Java da PHP:Quercus</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/java-php-kosturmak/</guid><description>J2EE 5 bir çok yeni özellikle gelmiş olmasına rağmen, özellikle hızlı uygulama gelişitirebilmek istenen uygulamalarda java nın fazla geldiği, basit uygulama geliştirmek için javanın tercih edinirliği azaldığını görmekteyiz. Bu kapsamda j2ee 6 da rapid geliştirme ortamlarının entegre olacağı ve bu sayede de daha küçük ölçekli yazılımlar için bu uygulamaların tercih edilebileceği planlanıyor. Bütün bunlar devam ederken, bazı yazılımlar yeniden yorumlanmaya başladı. Bunlardan birisi ise Quercus.
caucho-whiteQuercus aslında PHP 5 tamamen java ile GPL lisansıyla yeniden yazılmış halidir.</description></item><item><title>JavaFX</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/javafx/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/javafx/</guid><description>Ajax ile web bir adım atlayarak Web 2.0 oldu. Aslında teknik anlamda yeni olmayan teknolojiler, kullanım alışkanlığının değişmesiye bu adı aldı. Evet web 2.0 alışılagelmiş sunucu-istemci mimarisinin kullanıcıya bakan yönünde büyük değişmeler içeren bir teknoloji.
Uzun bir süredir web 2.0 adapte olabilecek yazılım geliştirme ortamları piyasa sunulmaktadır. Hatta öyle olmuştur ki, ajax desteği vermeyen ortamın kullanımı azalmaktadır. Ancak piyasaya cıkarıldığı ilk günden beri oldukça geniş kulalnım ağına sahip olan Flash, interaktif özellikleri sayesinde vazgecilmez olmuştur.</description></item><item><title>Android Giriş</title><link>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/posts/android-giris/</guid><description>Yeni icatlar hep “Nasıl?” sorusunun cevabıymış. Son yıllarda yaşanan teknolojik dev adımları görünce buna hak vermemek mümkün değil. Bilgisayar ilk icat edildiğinde bir odaya bile sığmıyordu. Zamanla mikro bilgisayarların yerini almasıyla ‚Äúteknolojiyi dahada nasıl küçültebiliriz?‚Äù sorusu akıllara gelmeye başladı. Sadece konuşma özelliği bulunan telefonlar acaba nasıl yanımızda taşıyabiliriz sorusu cep telefonlarının icat edilmesiyle sonuçlandı. Bunu takip eden dönemde ise acaba cep telefonlarıyla bilgisayarı nasıl birleştirebiliriz sorusu oldu. Bu sorunun cevabını birkaç yıl önce cevap vermişler, pocket bilgisayar üretildi.</description></item><item><title>Hakkimda</title><link>https://rayyildiz.com/tr/hakkimda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rayyildiz.com/tr/hakkimda/</guid><description>“Bilgi paylaşldıkça güzelleşir” deyimi ile yazmaya başladığım bu blog, bana bildiğini paylaştığımda daha çok bilmemi sağladı. İlk kez Dos ortamını görmemin hemen arkasından linux ile tanıştım ki bu benim hayatımın akışnda oldukça önemli yer etti. Meslek seçiminde bilgisayar mühendisliği seçmemin en önemli etkilerinden birisi bu oldu. Bu sitede, değişik yerlerde yayınlanan ve/veya yeni yazdığım yazılarımı yayınlamak için açtım. İnternetin çöplük olmaya başladığının bir gerçek olduğu şu zamanlarda, mümkün olduğunca temiz bilgi vermeye çalışyorum.</description></item></channel></rss>